33
[{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування теорії ймовірностей та математичної статистики в ІТ","subsubsection":"Стохастичний експеримент. Простір елементарних подій. Операції над подіями. Комбінаторна та геометрична ймовірності. Умовна ймовірність","question":"Як обчислюється умовна ймовірність P(A|B)?","options":["P(A ∩ B) / P(B)","P(A) / P(B)","P(A) * P(B)","P(A ∪ B) / P(A)"],"correctAnswer":"A"},{"section":"ШТУЧНИЙ ІНТЕЛЕКТ","subsection":"Машинне навчання","subsubsection":"Поняття: штучний нейрон, штучна нейронна мережа, функції активації штучного нейрона (лінійна, порогова, сигмоїдна, радіально-базисна Гауса)","question":"Яка з наступних функцій активації може допомогти уникнути проблеми зникання градієнта?","options":["Функція ReLU (Rectified Linear Unit)","Сигмоїдна функція","Порогова функція","Лінійна функція"],"correctAnswer":"A"},{"section":"БАЗИ ТА СХОВИЩА ДАНИХ","subsection":"Ключі та нормалізація даних: основні нормальні форми (1NF, 2NF, 3NF, BCNF)","subsubsection":"N/A","question":"Що таке транзитивна залежність у контексті нормалізації?","options":["Залежність ключового атрибута від неключового атрибута","Залежність неключового атрибута від частини складеного ключа","Залежність неключового атрибута від іншого неключового атрибута через ключ","Залежність між двома ключовими атрибутами"],"correctAnswer":"C"},{"section":"ОСНОВИ МОВ ПРОГРАМУВАННЯ","subsection":"Трансляція та виконання: компілятор, інтерпретатор, компопувальник","subsubsection":"N/A","question":"Яка роль компоновника в процесі трансляції програм?","options":["Перетворення вихідного коду у машинний код до його виконання","Зв'язування об'єктних файлів у виконуваний файл","Виконання коду безпосередньо","Аналіз та оптимізація виконуваного коду"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Графи. Типи графів: Орієнтовні та неорієнтовні графи. Вершини та ребра, ступінь вершини, суміжність. Ізоморфізм графів. Операції над графами: об’єднання, пряма сума, доповнення, вилучення ребра, вилучення вершини","question":"Що таке вершина графа?","options":["Точка, де два ребра перетинаються","Точка, яка не належить графу","Точка, яка має найбільший ступінь","Точка, яка з'єднує ребра графа"],"correctAnswer":"D"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Зв’язність графів, компоненти зв’язності неорієнтованих графів. Відстань між вершинами","question":"Що таке зв’язний неорієнтований граф?","options":["Граф, у якому існує шлях між будь-якими двома вершинами","Граф, у якому немає жодного шляху між вершинами","Граф, у якому існує цикл між будь-якими двома вершинами","Граф, у якому існує шлях тільки між деякими вершинами"],"correctAnswer":"A"},{"section":"АЛГОРИТМ І ТА ОБЧИСЛЮВАЛЬНА СКЛАДНІСТЬ","subsection":"Стратегії розроблення алгоритмів","subsubsection":"Динамічне програмування та приклади застосування","question":"Який з наведених алгоритмів використовує динамічне програмування для розв'язання задачі найкоротшого шляху з однієї вершини до всіх інших у графі з негативними вагами?","options":["Алгоритм Беллмана-Форда","Алгоритм Прима","Алгоритм Дейкстри","Алгоритм Крускала"],"correctAnswer":"A"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Аналіз вимог","subsubsection":"Вимоги користувача (варіанти використання та історії користувачів)","question":"Яка структура історії користувача?","options":["Як [роль], я буду [дія], щоб [результат]","Як [роль], я хочу [функціональність], щоб [мета]","Як [користувач], я хочу [результат], щоб [функціональність]","Як [користувач], я хочу [завдання], щоб [досягнення]"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Похідна та її застосування для дослідження функцій однієї змінної","question":"Що таке опуклість функції?","options":["Властивість функції дорівнювати нулю в певних точках","Властивість функції мати максимум в певній точці","Властивість функції, що визначається знаком другої похідної","Властивість функції бути зростаючою або спадною"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Маршрути, ланцюги, цикли та їх різновиди у графах","question":"Що таке Ейлеровий ланцюг?","options":["Цикл, який проходить через кожну вершину графа рівно один раз","Цикл, який проходить через кожне ребро графа рівно один раз","Ланцюг, який проходить через кожне ребро графа рівно один раз","Ланцюг, який проходить через кожну вершину графа рівно один раз"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Зв’язність графів, компоненти зв’язності неорієнтованих графів. Відстань між вершинами","question":"Що таке радіус графа?","options":["Максимальна відстань між будь-якими двома вершинами графа","Мінімальна відстань від будь-якої вершини до найвіддаленішої вершини","Максимальна відстань від будь-якої вершини до найвіддаленішої вершини","Мінімальна відстань між будь-якими двома вершинами графа"],"correctAnswer":"B"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Командна робота, підходи до розробки програмного забезпечення (ПЗ)","subsubsection":"Промислові технології розробки ПЗ: RUP, MSF, Agile, Scrum, Extreme Programming (XP), Kanban","question":"Що з наступного є основною метою Kanban методології?","options":["Фокусування на коротких ітераціях","Оптимізація робочого процесу через візуалізацію та управління завданнями","Забезпечення дотримання стандартів компанії Microsoft","Забезпечення гнучкості та швидкого реагування на зміни вимог замовника"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування теорії ймовірностей та математичної статистики в ІТ","subsubsection":"Поняття розподілу випадкової величини. Функція розподілу. Щільність розподілу. Рівномірний та нормальний розподіли","question":"Що таке кумулятивна функція розподілу?","options":["Функція, яка визначає ймовірність того, що випадкова величина прийме значення, більше або рівне заданому","Функція, яка визначає ймовірність того, що випадкова величина прийме значення, менше або рівне заданому","Функція, яка визначає ймовірність того, що випадкова величина прийме певне значення","Функція, яка визначає середнє значення всіх можливих значень випадкової величини"],"correctAnswer":"B"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Інформаційні системи","subsubsection":"Забезпечення інформаційних систем: організаційне, інформаційне, математичне, програмне, технічне, лінгвістичне, методичне, правове","question":"Що включає в себе інформаційне забезпечення інформаційних систем?","options":["Впровадження правових норм та стандартів","Збір, зберігання, обробка і передача даних","Створення структур та процесів для ефективного функціонування інформаційної системи","Розробка алгоритмів та математичних моделей"],"correctAnswer":"B"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Складні та великі системи","subsubsection":"Властивості систем: емерджентність, адитивність, еквіфінальність","question":"Який з наступних прикладів не є прикладом адитивності?","options":["Система з незалежними компонентами","Колективне поведінка мурашника","Машина, яка працює тільки з усіма компонентами","Програмне забезпечення з додатковими модулями"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Числові ряди та поняття їх збіжності. Ступеневі ряди","question":"Що таке числовий ряд?","options":["Послідовність чисел, що утворює суму нескінченної кількості елементів","Сукупність чисел, яка не має жодного порядку","Набір чисел, який змінюється залежно від часу","Послідовність чисел, що не має жодного кінця"],"correctAnswer":"A"},{"section":"АЛГОРИТМ І ТА ОБЧИСЛЮВАЛЬНА СКЛАДНІСТЬ","subsection":"Стратегії розроблення алгоритмів","subsubsection":"Динамічне програмування та приклади застосування","question":"Який алгоритм динамічного програмування знаходить найкоротші шляхи між усіма парами вершин?","options":["Алгоритм Флойда-Воршелла","Алгоритм Дейкстри","Алгоритм Прима","BFS"],"correctAnswer":"A"},{"section":"ОСНОВИ МОВ ПРОГРАМУВАННЯ","subsection":"Моделі паралельних обчислень: класифікація Флінна","subsubsection":"N/A","question":"Яка модель паралельних обчислень використовується в суперкомп'ютерах?","options":["MIMD","SISD","MISD","SIMD"],"correctAnswer":"A"},{"section":"АЛГОРИТМ І ТА ОБЧИСЛЮВАЛЬНА СКЛАДНІСТЬ","subsection":"Основи структури даних і алгоритми","subsubsection":"Базові алгоритми та їх складність: пошук, сортування (прості сортування вибором, вставками, обмінами та удосконалені сортування деревом, сортування Шелла, швидке сортування)","question":"Який алгоритм сортування використовує принцип 'розділяй і володарюй'?","options":["Швидке сортування","Сортування бульбашкою","Сортування вставками","Сортування вибором"],"correctAnswer":"A"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування теорії ймовірностей та математичної статистики в ІТ","subsubsection":"Формула повної ймовірності. Формула Байєса. Схема незалежних випробувань Бернуллі. Закон великих чисел","question":"Що таке теорема Байєса?","options":["Теорема, яка описує ймовірність настання події на основі апостеріорних ймовірностей","Теорема, яка описує ймовірність настання події на основі умовних ймовірностей","Теорема, яка описує ймовірність настання події на основі апріорних ймовірностей","Теорема, яка описує ймовірність настання події на основі повної ймовірності"],"correctAnswer":"A"},{"section":"МЕРЕЖІ ТА ОБМІН ДАНИМИ","subsection":"Поняття протоколу та інтерфейсу, ієрархія протоколів, потік інформації в мережі. Еталонні моделі ISO/OSI та TCP/IP","subsubsection":"N/A","question":"Яка основна функція мережевого рівня у моделі ISO/OSI?","options":["Маршрутизація пакетів","Управління сеансами зв'язку","Забезпечення фізичного з'єднання між пристроями","Надійна передача даних між вузлами"],"correctAnswer":"A"},{"section":"ШТУЧНИЙ ІНТЕЛЕКТ","subsection":"Пошук у просторі станів та подання знань","subsubsection":"Моделі подання знань (семантична мережа, продукційна модель)","question":"Який формат мають правила в продукційній моделі?","options":["Функція-змінна","Якщо-те","Масив-елемент","Концепція-відношення"],"correctAnswer":"B"},{"section":"АЛГОРИТМ І ТА ОБЧИСЛЮВАЛЬНА СКЛАДНІСТЬ","subsection":"Моделі обчислень","subsubsection":"Імперативний та декларативний підходи до програмування","question":"Який з наведених мов програмування використовує імперативний підхід?","options":["Haskell","C","SQL","Prolog"],"correctAnswer":"B"},{"section":"АЛГОРИТМ І ТА ОБЧИСЛЮВАЛЬНА СКЛАДНІСТЬ","subsection":"Основи структури даних і алгоритми","subsubsection":"Поняття абстрактного типу даних. Абстрактні типи даних: стеки, списки, вектори, словники, множини, мультимножини, черги, черги з пріоритетами","question":"Що таке множина як абстрактний тип даних?","options":["Колекція елементів з унікальними значеннями","Колекція пар ключ-значення","Відсортована колекція елементів","Колекція елементів з можливими дублікатами"],"correctAnswer":"A"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Моделі систем","subsubsection":"Зв’язок між системою та моделлю; ізо- та гомоморфізм","question":"Який з наведених прикладів найкраще ілюструє гомоморфізм?","options":["Дві системи, що мають однакову структуру і функціонують однаково","Модель, яка імітує роботу системи, але не зберігає структуру","Система і модель, де модель відображає деякі аспекти системи з збереженням операцій","Система і модель, що мають різну структуру"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Комбінаторний аналіз. Правило суми та добутку. Сполуки, перестановки, розміщення: без повторень та з повтореннями. Принцип включень і виключень","question":"Яка формула обчислення кількості розміщень без повторень?","options":["A(n, k) = n^k","A(n, k) = k!","A(n, k) = n!","A(n, k) = n! / (n - k)!"],"correctAnswer":"D"}]
